[頸痛]直頸症可以點醫？

做緊物理治療，咁後生唔想條頸有事

除左做物理治療，仲有咩係有用？
有啲人話脊椎醫得，有啲又話唔得

知唔知成因?

應該係以前坐姿唔正確

你條頸有冇覺得比正常人好似長dd或特別長

我條頸有d長 都驚奶野

長呀,個醫生都話我條頸長

直頸症係咪即係cervical spondylosis?

呢個病應該係age-related 老左intervertebral disks degenerate

但我諗你應該都好後生

你會唔會係好長時間低頭玩電話?

Neck immobilization: Philadelphia collar / Minerva body jacket (呢個好似幾誇張下) 最好就日常生活都帶住

食NSAIDS 二線藥物 reduce inflammation&pain 香港應該要醫生處方

最後改下日常生活習慣 條頸盡量避免唔好flexion, lateral flexion, rotation 同 extension

chair height要岩自己 避免向下望 可以執下自己既工作/讀書環境令到自己唔洗低頭都做到野

其實仲有其他好多方法 但好多都唔係evidence-based

試下chiro都無謂

利申: 讀緊pt但唔叻 有錯唔好屌

唔該巴打
做野要對電腦
NSAIDS我唔食得
lateral flexion, rotation 同 extension都唔好?
唔係要做多D呢D運動黎放鬆咩?

咁者係會唔會有方法可以令佢變返正常曲度?

係講緊做manual therapy之外既時間唔好做呢d動作 避免再移位

有無問醫生可以食邊隻anti-inflammation既藥？

同manual therapy做左幾耐？

練背肌
做多啲伸展
我之前都有咁，而家盡量水平睇mon
平時唔dup低頭睇電話

醫生唔敢開NSAIDS,因為我好多都敏感
manual therapy做左3次到

咁有冇好返呀?

唔嚴重，睇咗2次叫我自己返屋企keep住練下就得

其實要睇你嚴重成點

我唔建議你自己做 因為你做錯可能仲衰

有pt睇住教你做會好好多 除非佢覺得你做得岩叫你返屋企做

練back muscle應該係lumbar spine cervical spine應該係做neck同shoulder exercise

巴打之前係頸有事但練back muscle？

有冇動作睇睇 thanks

btw可能你要換枕頭

樓主能否講多少少？
例如有冇詳細病名，之前有冇做過治療或者照過x光

你肯定要做immobilization?

你Year 幾阿

水枕頭會唔會好D?
定我見網上有個咩Therapeutica

個x光出黎就話我條頸個曲度有損失
上網睇呢D就叫直頸症

而家做緊物理治療

其實無x-ray睇都係靠估

conservative treatment都係得neck/shoulder exercise cryotherapy theromotherapy

樓主仲要唔食得NSAIDS reduce inflammation 要睇樓主有幾痛 如果痛既話又無得食藥做cryotherapy之後可以試下做exercise 我唔覺得無pain-relieve應該做neck/shoulder exercise

就算immobilization都係講緊唔超過頭一個week 等swelling過左唔痛先再做唔會更好？

話我錯唔緊要 講下你點睇 我覺得pt本身個個都有自己睇法 clinical reasoning最重要

講真 呢到無人清楚你既medical history 之前有咩trauma 任何人比你既意見都係返去問下pt做唔做好啲

練lumbar spine果個位既back muscle 應該係做superman式運動?

cervical spine肌肉果到有d難度? 做斜方肌work唔work?

點樣check 到出黎?

係阿 lower back latissimus dorsi

練trapezius都應該有用 但其實attachment得c7同eop 所以我覺得練neck作用比較大

照X RAY

ANYWAY,THX

我冇巴打咁專 neck果到就係睇番你果條link果幾個影片? neck應該唔會有人負重掛

直接睇骨科問人醫生 ?
定普通科醫生都得

我指shoulder同back muscle

簡單d講即係成個back都要練 除左引體果part(好似叫lata唔知乜muscle)因個人喜歡而決定練唔練

latissimus dorsi 係引體向上拉果舊muscle?

雖然我平時都有玩下引體

但呢舊應該對頸同成條spine冇乜影響?

骨科醫生
佢地會知照咩位

我覺得base on 樓主咁limited 既information, 你仍然提議immobilization 有d 武斷
直頸症 既medical Dx 名係咩?
cause of pain 係咩？joint? muscle? nerve?
邊個direction range limited 又未知

其實大家都想幫人, 不過對症下藥會好d, general 既suggestion 未必有用, 特別係cervical spine 咁複雜既structure

Are you serious? Spondylosis is OA change. 直頸症似係reduced cervical lordosis. "條頸盡量避免唔好flexion, lateral flexion, rotation 同 extension"咁即係唔洗郁架啦喎ching 可以收一收皮先

我都好明顯有頭部前傾
睇急症再叫照x光得唔得🙏🏻

你係頸痛就睇醫生？點痛 ？ 突然痛？ 轉動痛?
即係之前唔痛你就無其他徵狀?
因為唔會咁快突然有一日變直 係長時間累積

巴打除了頸痛，有無埋背痛？

痛，頭暈就去睇

有呀都，你都有？

見到嚟啲post即刻坐直

換枕頭，改坐姿
買張好椅
好大幫助

水枕頭/特別既頸椎枕頭會唔會有幫助？

有呀！有無照mri?我不是直,是反弓

有咩好椅推介?

冇，太貴啦
醫生又話冇咩需要
反弓仲麻煩喎，你要更注意

而家你有做物理治療定點？

Btw,呢兩個星期唔知點解腰都痛埋

我換左temper（好似係咁串）
佢話nasa用果隻太空棉
千幾蚊
我覺得有幫助

我知更麻煩 ，痛左三年，接近咩都試過，脊醫，物理治療(政府)，針灸都無用，想死中。最近走左去照mri

因為之前啲cheap野唔好坐又易壞
果時又想改善頸痛問題所以買左embody chair
係就係好貴，不過12年保養，我又係home office
差唔多全日都坐住，都抵番既

仲有要跟指引擺番好電腦，高度同坐姿改番好同埋唔好keep住望同一邊（之前個moon係右手面，變左成日向右望）

之後頸痛只係番發過一次
但好快好番

最近睇左呢隻Therapeutica
佢講到好勁,唔知得唔得

政府個D應該好hea,經濟可以的話試下私人,有D係非牟利機構
我都好煩
你個弧度少少都冇變返好?

唔知道是什麼病，但希望你可以快點康復

私人真係好貴！之前看脊醫每次700真係心痛到痴線重要一星期看兩至三次！最慘係最緊照了x-ray,都係一樣反弓,角度有無好左唔知，無對比過

物理治療我都係搵非牟利機構咋
你話濟冇咩幫助

''盡量避免唔好'' 即係做好定唔唔做好？

佢有幫你做d咩？

留名

有試過幾間
拉頸,熱敷,磁性,手法,針灸,電都有做過

1. 你未肯定直頸症係唔係cx spondylosis就貿然比suggestion會唔會有啲魯莽?
2. 就算真係有XR比到個spondylosis既medical diagnosis, 佢既symptoms唔一定係黎自呢啲degenerative changes
3. 你根據乜野斷定佢有inflammation而要食NSAIDS?
4. 係無任何background information同assessment都未做既情況下建議immobilization既clinical reasoning係邊?

你都戴晒頭盔咁我唔係話屌你, 但身為professional要俾suggestion都要有根有據

其實d物理治療可能得拉頸係有d用，其他放鬆肌肉唔係無用，只係效果得個幾個鐘針灸我自己覺得放鬆肌肉最好。
其實呢d病唔岩窮人

拉頸係咪可以恢復返個弧度架?
我都覺得好快就緊返

好痛 成日唔知擺咩位好

通常學生係心浮氣躁啲
識少少就爭住做代表
我都明白呢種心態
大家都冷靜啲

拉頸係有幫助 ,但弧度就真無不太有幫助,因為(我覺得)佢係拉番鬆你緊左的關節位，等佢入面d軟組織可以入番去，要有番弧度基本唔太有可能(都要是乎嚴重程度)，最盡應該只係令你唔痛，講真在香港做野，平日番工電腦，放工假日就低頭族，有咩可能你頸椎病,分別只係會不會痛。
做運動強化d肌肉係會令個弧度穩定d,至今唔會惡化，認真，襯後生快d保住佢，老左唔知點算！

sorry for1999
利申:非醫生，完全無醫學根據，純自身經驗感覺

同意！之前痛左頸幾年 日日用咩殺龍巴斯止痛
返左工有錢換左tempur 用左一年 好快冇呢個問題

唔係掛
成日頭暈耳鳴好辛苦

照左mri,c4/c5有事,有無人一樣？

我早幾年，照過x ray c5有輕微退化同骨刺，成條頸睇，就有反弓。

咁你看咩醫生？現家情況點？

有無d平d嘅醫生睇
學生窮jj
一次差唔多成千銀好貴

個時睇政府專科，睇左幾次之後，轉介我去睇物治，不過睇物治個時，見我個頭上下左右轉既角度都無咩問題，淨係好易攰同肌肉緊，叫我去上拉筋講座而已，不過我無去。

個report寫C spine: gentle kyphosis over C3-5 with midly reduced disc space in b/w

中西醫係咪都冇得救？
我個頭成日痛，好似有啲嘢塞咗喺後腦位咁
好辛苦想死

你幾歲???
輕微退化同骨刺

二十頭。個醫生叫我游多啲水。

你係咪本身都唔做運動?

我照RAY 都有頸直
針灸 復位 推拿 跌打 拔罐 大部份野都試過

個人黎講復位最舒服,但又最貴 400- 800左右, 作用得幾日有效
枕頭幾百至千都試過,作用唔大.
毛巾最有效

自記做拉筋感覺最有效,但懶

巴打一齊努力

same like

我見有啲脊醫話可以幫條頸有返個生理曲度 ，不過要做30次療程。

做收下巴動作都有用

不過要做30次療程
似套票

我買左
照燈機
電療機
扶陽罐 最貴但作用對我黎講最無用

好似其實都係唔得，最多係無咁差，我成日聽話得，但就無真係見過得囉

利申:看過半年脊醫，無好過

我記得香港有個脊醫個網,有寫大約做30次就有改善,

佢個網下面放左2張X ray,一張係之前,一張係之後,

明顯係有返個彎度.我google過佢既名,

d人話要7百蚊一次.不過我唔記得個名.

原來頸肌都有得用重量練, 不過小心d

我應該都看左有2x次,個脊醫做啪骨的,但我唔覺有好左

政府個骨科醫生,有叫我得閒就做下收下巴動作,

練返頸D肌肉,不過我懶,無咩點做

有冇巴打有骨科醫生推介睇頸
條頸成日痛，好耐之前問過個內科醫生一次
佢話我郁冇問題就冇理到
近呢兩個禮拜長時間都痛，好辛苦又唔係，但係好唔自在咁
已經成日做縮下巴動作

巴打有無照x ray 。

我淨係睇過政府，

我自己照完頸x ray，拎去比家庭醫生寫轉

介信去政府排骨科專科。

個骨科醫生幾好，安排我照埋成條脊骨，

原來我除左頸骨反弓，胸椎t2 都移左12

度，腰椎都有移左。

講緊用重量 不過小心d

看過呢個醫生一次,佢的